---
title: >-
    شمارهٔ ۴۱
---
# شمارهٔ ۴۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نمود از پرده رخ یارم نمی‌خواهم دلایل را</p></div>
<div class="m2"><p>بیا از پیش من ای گریه بردار این رسایل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از آن کنج لب شیرین غریبی بوسه می‌خواهد</p></div>
<div class="m2"><p>چه می‌گویی جوابش؟ منع نتوان کرد سایل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به من از علم اشراقی و مشّایی چه می‌گویی؟</p></div>
<div class="m2"><p>که صد ره شسته‌ام چون مشق طفلان این رسایل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مسخّن دان دل تنگم مجسطی را نمی‌دانم</p></div>
<div class="m2"><p>به بطلمیوس بگذار این مُمثل را و مایل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حدیث وصل و حرف کیمیا یارب که پیدا کرد؟</p></div>
<div class="m2"><p>که قولی در میان هست و نمی‌دانیم قایل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شفادانان لعل یار فارغ از اشاراتند</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌‌خوانند هرگز دفتر عرض فضایل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>میان ما و جانان حایلی خود نیست جز هستی</p></div>
<div class="m2"><p>بیا فیّاض تا از پیش برداریم حایل را</p></div></div>